【颱風追擊】1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO（15W）#8

颱風追擊：熱帶氣旋天鴿
1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO(15W)
來源：日本
意義：天鴿星座（鴿子）
【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲ 全球預報系統 (GFS)

▲ 各機構綜合預測

▲ 過去48小時動畫

若自動更新圖顯示的並非最新時間圖像，請按實圖片並選擇使用瀏覽器模式查看最新圖片

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

▲ 渦度

▲ 垂直風切變

▲ 高空輻散

▲ 低層輻合

▲ 駛流圖 (請按照熱帶氣旋的氣壓參考)

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度/海平面氣壓

▲ 本港風向及風速／最高陣風/能見度

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

▲ 廣東省及珠江口雷達

▲ 廣東省及珠江口降雨預測

▲ 廣東省及珠江口陣風，閃電定位

要打10號了

講航空唔該去返隔離
[ATC]熱帶氣旋天鴿航空交通集中討論區

風眼縮細左

舊帖文集合，方便大家翻查舊帖文中既資訊

【颱風追擊】1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO（15W）

【颱風追擊】1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO（15W）#2

【颱風追擊】1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO（15W）#3

【颱風追擊】1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO（15W）#4

【颱風追擊】1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO（15W）#5

【颱風追擊】1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO（15W）#6

【颱風追擊】1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO（15W）#7

天文台會在短期內改發八號烈風或暴風信號。

天 文 台 會 在 短 期 內 改 發 八 號 烈 風 或 暴 風 信 號 。

靜到想行下樓下 空氣又清新又靜

最短pre8

天鴿的每一個個輕微跳動，足以決定8910其中一個封頂

天交合開始心急

沙田開始有風聲

全港已起風

0440？

屌你老母印尼咖哩雞

辣殺風 雨都無滴

起風

留名

𣈴撚準未

會唔會九點變返3號

薄扶林終於有風

Halo 老母b

巧圓

搖撚準備

清晨六點所有風球除下

訓啦柒頭

一定會

3:20
香 港 天 文 台 宣 布 預 計 在 今 天 （ 8 月 23 日 ） 上 午 5 時 30 分 或 以 前 發 出 八 號 熱 帶 氣 旋 警 告 信 號 ， 本 港 風 勢 將 會 加 強 。

3:25
天鴿結構頗為完整及緊密，並進一步移近廣東沿岸，本地風力正在增強。天文台會在短期內改發八號烈風或暴風信號。

果頭530前 無啦啦又短期內

其實我都唔明 好地地一個風post 佢為咩要搞事
好無聊 咁樣好咩?

竟然係呢到聚頭

其實唔驚

博存在感 block左佢冇眼屎

2點已經入左去 快到

不屌足球
屌風球

大家志趣相投

幾時上強台？

出面都有

好刺激
多少少N已經唔同哂

唔驚都照block柒先啦，阻撚住晒追post

雨帶就殺到

幾時再去娛樂台玩玩具

死開啦你
學術台唔係俾你咁玩㗎小朋友

啲人要博存在感呀嘛

我而家要出發返大陸準備晏d屌風眼

個風減慢左

等下啦 好似仲整合緊

本身都係做 CD-ROM 睇 post 就算
屌你老味咪撚再貼d夜媽媽見到會嚇死既野

小朋友諗嘢就係咁小學雞

留名東登

天文台幾時出機？
到時應該會大改風速

點解5分鐘啲字眼改左咁多

你quote 黎做咩? 搏俾人block?

Show Blocked User - 吾係一隻貓

Y U QUOTE IT?

天鴿主題曲

臨門北跳

風眼黎到珠江口即刻緊左好多 老江湖一轉身已變回處女

sorry唔記得改一改依link
我衰

屌你老母quote 乜撚野圖

再Quote 埋啲戇鳩圖
死全家
長命百歲 百病纏身

扯扯地

直接block 啦

市長放break

香 港 天 文 台 發 出 最 新 熱 帶 氣 旋 警 報

三 號 強 風 信 號 ， 現 正 生 效 。

預 料 本 港 平 均 風 速 每 小 時 41 至 62 公 里 。

在 上 午 4 時 ， 颱 風 天 鴿 集 結 在 香 港 之 東 南 約 200 公 里 ， 即 在 北 緯 21.1 度 ， 東 經 115.6 度 附 近 ， 預 料 向 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 25 公 里 ， 移 向 廣 東 沿 岸 。

W0.2

我落咗去買老麥

全部quote過同post過on9圖block哂
都痴痴地線

打撚左去澳門，無撚用了

整合 再整合
藍田風起了

你就無撚用

想問點先為有用呢？

嘩 256 雷達臨尾果下隻眼

打正少少香港好唔好

我女仔黎 你講得岩

風post 都有人玩野
ON撚9
block 哂

Block 柒哂qoute圖班on9

開始大風

想睇得明上面堆圖 有冇氣象書入門推介

Hko每小時定位

22/8
0840 T1
0900 20.5N 120.1E
1000 20.5N 119.8E W0.3
1100 20.4N 119.5E S0.1 W0.3
1200 20.5N 119.3E N0.1 W0.2
1300 20.5N 119.0E W0.3
1400 20.5N 118.7E W0.3
1500 20.5N 118.4E W0.3
1600 20.5N 118.1E W0.3
1700 20.5N 117.8E W0.3
1800 20.5N 117.6E W0.2
1820 丄3
1900 20.5N 117.5E W0.1
2000 20.5N 117.4E W0.1
2100 20.6N 117.3E N0.1 W0.1
2200 20.6N 117.1E W0.2
2300 20.7N 116.8E N 0.1 W0.3

23/8
0000 20.8N 116.5E N 0.1 W0.3
0100 20.9N 116.3E N 0.1 W0.2
0200 21.0N 116.0E N 0.1 W0.3
0300 21.1N 115.8E N 0.1 W0.2
0400 21.1N 115.6E W 0.2

本身冇乜參與過 齋追po 而家真係忍唔住屌尻你 屌你老母 嚇撚到我掟左部手機落地 半夜三更睇到呢d圖真係勁撚不安

疏忽了 趕快去補 趁還未老

有咩好驚姐

Hko每小時定位

22/8
0840 T1
0900 20.5N 120.1E
1000 20.5N 119.8E W0.3
1100 20.4N 119.5E S0.1 W0.3
1200 20.5N 119.3E N0.1 W0.2
1300 20.5N 119.0E W0.3
1400 20.5N 118.7E W0.3
1500 20.5N 118.4E W0.3
1600 20.5N 118.1E W0.3
1700 20.5N 117.8E W0.3
1800 20.5N 117.6E W0.2
1820 丄3
1900 20.5N 117.5E W0.1
2000 20.5N 117.4E W0.1
2100 20.6N 117.3E N0.1 W0.1
2200 20.6N 117.1E W0.2
2300 20.7N 116.8E N0.1 W0.3

23/8
0000 20.8N 116.5E N0.1 W0.3
0100 20.9N 116.3E N0.1 W0.2
0200 21.0N 116.0E N0.1 W0.3
0300 21.1N 115.8E N0.1 W0.2
0400 21.1N 115.6E W0.2

男人老狗咁撚細膽

西班牙人係咁上下

正傻尻，成个女人咁

邊堆 可以教你睇

宜家同香港差N1.3 W1.5
基本上要keep住N0.1 W0.1先login到香港
不過宜家個path 都心滿意足架啦

一直以為你係巴

好強嘅氣

iP 都。。。

底層十分圓

有冇可能10號風球

隻眼十分好J

唔洗登陸香港已經夠大風

possible

其實去澳門仲好

個風咁撚大，淨係吹你老母個屎忽呀？

大家咁夜有咩做

筲箕灣撚

呢本超正

成人先做既事

要出門口就快
DC9準備瘋狂坐地起價

屯門落雨

直接block哩啲on9啦 唔好quote

7點前唔好9號 無車呀

牛牛點算

唔係咁睇架巴打

如果個風碌去香港東邊 地圖上即使直穿
但香港東邊好多山 個風一入東邊幾乎係撞散哂咁濟
但碌去西就唔同 雖然要一個風碌去西之餘仲要直穿香港既機會係好細
但只要個風係西邊經過香港 只要個風唔係極速散 香港都會好食風 同直穿東登係兩回事黎

點撚樣好阿，屌你老母

屯門開始有雨

食個老麥先

望落似係耀東個頭影出去

快我24秒

仲東乜撚嘢登啊

等到五點先掛會唔會太遲
一個有可能掛九號以上的風

西份量再次增加 似乎同整合有關

搞到我都想去買個早餐食

去澳門全港都食到最大風既東北象限
吹既係由大海而黎既東南風無重重陸地阻隔更大風，再加危險半圓

我屋企塊田 有呀姐頭 冇事

心動不如行動

天水圍開始起風

有雨添

想屌阿姐

排

牛牛好有靈性架 見打風就入屋撞個主人落床自己上去訓

0400??

咁有無呀妹頭?

朝早10點幾係咪應該會掛左8號？

按照目前預測
聽日十點至一點香港南部好大機會吹颶風

屌你老母

2個鐘預警變左短期
即刻急急腳收工

龜頭就有

0420

有種大家聚埋一齊傾計既感覺 明明係學術台

屌你識唔識自己睇新聞?

屌你啊媽，淨係hi到機場，無撚用

薯餅開始交收

我一定屌到你懷孕

你唔係以為黃色係烈風下ma

m記幾點有早餐？

唔好再扮野好冇

記得要加多個膠袋先好拎走
紙袋遇水會溶

btw 我阿娘應該唔知會掛八 我見佢好早起身準備梳洗返工
等我提下佢先

肥10磅

不用分那麼細

4點

我想返工啊

你好乖
錫啖先

Show Blocked User - 頭七哥

依家出去返啦屌你

而家唔洗啦 我養埋你

笑

雷達見到中心結構正在改善

認真 番咩

唔係啊我認真想返工「牛」下 有雙糧

靚撚到

問嘢時間

有冇人可以提供西登同南掠嘅路徑對照?

鴿鴿準備爆了

其實個風係邊面經過對香港影響最大？

成功係四點前買到
轉早餐了

比巨爵強一級

南

香港西邊

大嶼山以南

好撚慘哩個時候仲返緊工 突然覺得讀書再辛苦都好過返工

想睇圖

著住件老西訓教 較定鬧鐘
準時又番工迎接充滿挑戰既一日

越捲越靚

你可以呢個時候讀書

你預各區風力勁多一級咁

放鬆d啦香港人 至少可以休一個朝早

淨睇得明天文台平時會放果一張風暴路徑

本身溫緊，但睇黎聽日唔洗考lu

睇唔清楚
呢個係西登?

人地翻M記係唔係為左錢架
為左識妹妹仔，呃下蝦條

我都聽日考，但我仲溫緊

考乜

諗起之前試過pt做速遞
打風之後果日通常都仲有雨落 d件又多
做到底褲都濕埋

巨爵: 西登 / 130km / 中心風力 140km/h
除左呢個風距離會近幾十公里外
其他野都幾似

食隔夜雞同薯條
人地早餐薯餅就岩岩炸

點幾訓訓下三點幾醒左，只為睇下個風點

我上次個客人見到我濕左

考anatomy ，10點後有無可能仲8號

咁天鴿就係南掠囉?

咩大學咁chur

頂撚住呀

This is

你唔相信鴿鴿咩

水晶球問題幫唔到你

細路女黎
夠16歲

聽日準時返工啦屌你老味

南掠咪即係西登囉屌

我考我最憎嘅marketing

8號咪又係要返工

睇到肚餓

非local U right ？

其實點解中午有小小風又落左陣大雨而家又會靜到咁 係咩原理

雷達睇到中心由3點開始明顯變靚
最後一爆吧

雷達圖睇最近一兩個鐘天鴿風眼位明顯縮少同變得渾圓 東面眼壁亦正在鞏固 強度有進一步上升嘅可能

Summer Sem?
咁遲嘅咩？

訓lu 其實做緊廢青不用翻工翻學
但係集氣 等大家有日假又好開心

阿嬌灣可以吸風了

淫Kay十周年歌有無咩意思

9:30？

幾耐無係香港雷達睇到咁靚既風眼

颱前颮線

唔使返工啦 短期內掛八號

All in左八號波連鬧鐘都唔較是否不智

我聽日最後1日 俾多一日我溫得唔得呀鴿鴿

做得好

係local啊 暑sem per take 自作孽

韋森特

8號照開？

日出之後係咪增強既好機會

Best of luck lad

10號都開

洛克表示

咁睇唔開？

其實我覺得妮妲果粒幾靚 係廢左啲

不要相認

24小時
照開

0420？

韋森特嗰下爆發又係睇到眼都突

西邊

香港東邊主要係山 西邊就冇咩山
咁颱風撞到山個結構就會散 再需要時間重整結構 但香港冇機會俾颱風重整結構了

荃灣開始有雨

垃圾風，一滴風都無

pre-take 手快

呢幾日咁熱，近陸地既海都熱d , 個風會唔會行得越近越勁，直到登陸為止？

蓮花笑而不語

呢幾個鐘既日際變化

彩虹雨都無滴

訓陣先 想見證最勁一刻應該幾點起身?

唔好訓 隨時爆

太陽能？

我遲下都讀anatomy
巴打咩科

日際變化

你記得今朝同我行去海邊曬曬太陽

屌 好大風 擔遮都無用

Health care

SMG : 三號風球於本地時間 08 月 23 日 03 時 00 分懸掛。早上視乎情況考慮是否改掛八號風球。

開始大風
黎料

吊，捨得掛8號未丫

唔是hku gwa
應該唔係

直至日出前最關鍵

澳豬們準備起身返工啦

咁早掛 容乜易9點鐘就轉3號

有風未

岩岩係彩虹做野 熱到嘔

唔係，我成績好差

黎料 好大風聲

返緊工
隻船泊好碼頭
眼光光等天光

3點開始北向量增加

沙田開始有風

今鋪冇咩學童返學 結果會唔會乘機推出8

彩虹開始有雨

仲係風平浪靜

agger

推遲出8號波

Use yr mind

歸家路上 元朗風平浪靜

Pre左8冇得收返

好緊張

屯門半滴風都未有

西環有啲風 未去到有聲

屋企個位唔當風 要感受一定要出街

好大風，沙沙聲，屌，吹lu 哂 d 野

大你老母風

睇返最近幾張雷達圖
擺到明近岸爆發緊喎...

中央氣象台仲話會以sty登陸

掛左8號波既話 呢個post會唔會真係有聲
呼呼呼呼

咁岩呀😂😂

超級杜如風

好撚好笑啊

Yes

連燈仔

5點可能又會N0.1了

開始有風聲

乜撚風都無打乜柒風

想問下邊倒睇倒雷達圖？

爆喇

睇錯No.1 以為變返1號波 嚇撚死

thanks

嚟喇

就快入西部…眼壁

好撚緊張呀屌你老母

睇來都無咩料到

九巴日間所有路線暫停服務(除東鐵接駁巴士K12,K14,K17,K18有限度服務),

龍運日間所有A,E線暫停服務(除S1,S64有限度服務)

筲箕灣撚表示開始狂風驟雨

點解香港無地震
久唔久震翻幾次七八級就包過癮

今次條路係咪唔算靚 北多少少會靚啲？

唔知出東北定西北呢

乜撚野事呀你

T8仲有

沙田大學FEEL到有風聲啦

準備出門返工喇屌

算好撚靚

你on9㗎

JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：150km
#2 CPA TO HK：309km
#3 CPA TO HK：72km
#4 CPA TO HK：43km
#5 CPA TO HK：100km
#6 CPA TO HK：100km
#7 CPA TO HK：104km
#8 CPA TO HK：37km
#9 CPA TO HK：56km
#10 CPA TO HK：54km
#11 CPA TO HK：65km
#12 CPA TO HK：56km

有關明早鐵路及港鐵巴士服務的安排，將於首班車開始服務前在港鐵網站及MTR Mobile智能手機應用程式公佈。

港鐵職員及維修人員正在車站及露天路段為可能發出較高信號作準備。

有腦？

應該東北

好撚驚啊 返9點 唔知頂唔頂到

粉嶺仲未有feel

開緊冷氣等8號波?

元朗得少少風

第一壓撚死你，好望唔望 望地震

9成頂到

震一次8級已經成個香港玩撚完

好似聽到雨聲

頂呀！頂到去夜晚九點！

我受到了驚嚇。

?

有少少料到 隔中吹陣大風 落緊雨 啲樹搖擺搖蕩緊

暴風雨前夕。好靜 樹都冇郁

觀塘撚表示樓下既樹郁郁下又停左好恐怖

屋企附近仍然係得少雨......
未見有料到

開始黎料😏

個人認為大陸佬整嘅版面清晰易睇好多 略勝一籌

睇黎應該0520 8?

大埔開始有雨

鴿鴿飛慢啲呀唔該

5級半個香港已經已撚完

大台都咁進取

開始有料

樓價玩撚完

未有料到

CDG

粉嶺黎料

患難見真情.gif

快翻屋企啦

琴日已經咁講

9星級 不過呢間酒店有d樣衰

咁都打唔成要考試嘅話我切Jer

你老味哩幾日溫書無覺好訓 仲唔俾我訓番夠本

仆街肥仔仲喺到笑淫淫

冇喎，我見得一至兩棵樹郁咋

粉嶺你住哂

派膠死開啲啦屌您老母

0445仲未更新

係咪5點31分起到個風就cancel

西灣河岩岩有下好勁既風，勁個以前，睇黎唔簡單，砰一下好盡隻窗

又要讚又要踩，大咩陸佬，祖國得唔得

補咩？補機票？

用尊稱您咁好禮貌屌

零下80定90

未撚比人屌過？

無知無聊一問，如果而家揸架大飛係風眼位而又跟住個風眼移動係咪都會好安全？假設架大飛無原因地set死左係風眼位無需考慮架大飛點樣入到去風眼

香 港 天 文 台 發 出 最 新 熱 帶 氣 旋 警 報

三 號 強 風 信 號 ， 現 正 生 效 。

預 料 本 港 平 均 風 速 每 小 時 41 至 62 公 里 。

在 上 午 5 時 ， 颱 風 天 鴿 集 結 在 香 港 之 東 南 約 180 公 里 ， 即 在 北 緯 21.2 度 ， 東 經 115.4 度 附 近 ， 預 料 向 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 25 公 里 ， 移 向 廣 東 沿 岸 。

天 鴿 結 構 頗 為 完 整 及 緊 密 ， 並 進 一 步 移 近 廣 東 沿 岸 ， 本 地 風 力 正 在 增 強 。 天 文 台 會 在 短 期 內 改 發 八 號 烈 風 或 暴 風 信 號 。

預 料 天 鴿 將 於 今 日 中 午 前 後 最 接 近 香 港 ， 在 本 港 以 南 100 公 里 內 掠 過 。 由 於 今 日 中 午 前 正 值 漲 潮 ， 加 上 天 鴿 引 致 的 風 暴 潮 會 有 可 能 令 水 位 比 正 常 潮 水 位 增 加 1 米 或 以 上 ， 本 港 部 分 低 窪 地 區 可 能 出 現 嚴 重 水 浸 。 市 民 應 提 高 警 覺 ， 採 取 防 風 防 水 浸 措 施 。

在 過 去 一 小 時 ， 大 老 山 及 橫 瀾 島 分 別 錄 得 的 最 高 持 續 風 速 為 每 小 時 69 及 58 公 里 。

三 號 強 風 信 號 － 防 風 措 施 報 告 ：

1. 因 為 海 面 有 非 常 大 浪 及 有 湧 浪 ， 市 民 應 該 遠 離 岸 邊 及 停 止 所 有 水 上 活 動 。

2. 請 即 採 取 各 種 預 防 措 施 ， 保 護 房 屋 及 財 物 的 安 全 ， 將 所 有 容 易 被 風 吹 倒 的 物 件 綁 緊 ； 室 外 傢 俬 、 花 盆 及 可 能 被 風 吹 倒 的 物 件 亦 應 搬 入 室 內 。 請 再 檢 查 所 有 門 窗 是 否 可 以 關 閉 。

3. 所 有 未 駛 回 避 風 塘 的 漁 船 ， 應 立 即 就 近 找 地 方 避 風 。 請 再 檢 查 甲 板 上 的 裝 置 是 否 縛 緊 。 下 錨 時 應 改 用 大 錨 。

4. 在 受 烈 風 及 狂 風 影 響 的 地 區 ， 應 避 免 在 當 風 地 點 行 走 或 工 作 。 在 高 速 公 路 或 天 橋 上 的 駕 車 人 士 要 提 防 猛 烈 陣 風 吹 襲 。

5. 請 留 意 電 台 、 電 視 台 或 瀏 覽 香 港 天 文 台 網 頁 有 關 風 暴 的 最 新 天 氣 報 告 。

N0.1 W0.2

頂唔頂到去晏晝？

應該係後補機位

係啊

唔係

旺角好大風

想航拍風眼中心有咩要注意

附近

注意安全

飛唔飛到咁遠

Thx

求解答

小心甩尾啊

Hko每小時定位

22/8
0840 T1
0900 20.5N 120.1E
1000 20.5N 119.8E W0.3
1100 20.4N 119.5E S0.1 W0.3
1200 20.5N 119.3E N0.1 W0.2
1300 20.5N 119.0E W0.3
1400 20.5N 118.7E W0.3
1500 20.5N 118.4E W0.3
1600 20.5N 118.1E W0.3
1700 20.5N 117.8E W0.3
1800 20.5N 117.6E W0.2
1820 丄3
1900 20.5N 117.5E W0.1
2000 20.5N 117.4E W0.1
2100 20.6N 117.3E N0.1 W0.1
2200 20.6N 117.1E W0.2
2300 20.7N 116.8E N 0.1 W0.3

23/8
0000 20.8N 116.5E N 0.1 W0.3
0100 20.9N 116.3E N 0.1 W0.2
0200 21.0N 116.0E N 0.1 W0.3
0300 21.1N 115.8E N 0.1 W0.2
0400 21.1N 115.6E W 0.2
0500 21.2N 115.4E N 0.1 W0.2

準備定錢買過部

Hko每小時定位

22/8
0840 T1
0900 20.5N 120.1E
1000 20.5N 119.8E W0.3
1100 20.4N 119.5E S0.1 W0.3
1200 20.5N 119.3E N0.1 W0.2
1300 20.5N 119.0E W0.3
1400 20.5N 118.7E W0.3
1500 20.5N 118.4E W0.3
1600 20.5N 118.1E W0.3
1700 20.5N 117.8E W0.3
1800 20.5N 117.6E W0.2
1820 丄3
1900 20.5N 117.5E W0.1
2000 20.5N 117.4E W0.1
2100 20.6N 117.3E N0.1 W0.1
2200 20.6N 117.1E W0.2
2300 20.7N 116.8E N0.1 W0.3

23/8
0000 20.8N 116.5E N0.1 W0.3
0100 20.9N 116.3E N0.1 W0.2
0200 21.0N 116.0E N0.1 W0.3
0300 21.1N 115.8E N0.1 W0.2
0400 21.1N 115.6E W0.2
0500 21.2N 115.4E N0.1 W0.2

你架大飛未到風眼已經捲撚咗

睇好一陣日出困弓十

要帶尿袋

思路清晰

笑到好撚仆街

返七點 就黎出門口啦

本身一陣考車
睇嚟改硬期

仲出門口 訓多陣啦

仲有8(+20)分鐘

返7都就快出門？

住得遠掛

住好遠

強颱風也

啱啱食埋最後一飛煙，仆街了
唔記得買定

無啦啦近岸爆發

比著我有無掛8 當請定半日假先

Source

你死你事 唔好累死人

睇呢個風應該頂到黃昏 坐八望10..放到全日

八號未呀

是咪一陣上八號兼上STY?

行得咁快 點頂12hr

頂到中午都已經收貨了

登陸都2點啦

Gel定頭

番工

咁慢都話快

一陣都吹亂啦

我仲要係parttime黎 個經理一定要我地返
不過我仲攤緊係床 預左唔返

仲GEL乜9 笑左

但我個假設係架大飛一開始就係風眼喎，你意思係架大飛就算係風眼都會捲走？

gel 到好似勁舞團嗰啲咁硬應該ok

好想睇下會唔會打10號
12年無留意，今次學下野

伊甸園市何時升格

會展set場??

Pt就唔撚理佢啦

太和JJ表示一啲风都無

其實香港天文台STY係超強颱風

ST (Severe Typhoon)先代表強颱風

出年

試著說「風」，不要說「风」

香港天文台宣布預計在今天（8月23日）上午5時30分或以前發出八號熱帶氣旋警告信號，本港風勢將會加強。
教育局宣布：
所有日校今日停課。假如夜校需要停課，該局會於稍後公布。

條支那仔終於露底

仲未訓?

5點20分

Fuck

Weakening Flag : ON

ST (Severe Typhoon)
SuperTY (Super Typhoon)

唔知今次會掛到幾耐？

定位呢
0502HKT啦

以 下 是 有 關 颱 風 天 鴿 的 最 新 消 息 ：
位 置 為 北 緯 21.2 度 ， 東 經 115.4 度 附 近 ， 接 近 中 心
最 高 持 續 風 速 為 每 小 時 140 公 里 。

屌唔撚係掛
褲都除埋俾啲咁嘅嘢我？

唔係呀
返機場禁區

又會咁突然？

強颱風先有既結構

接近TY上限

得返幾個字都仲未八號

啫係點

0520must

AE卡都有風更?

香港打風近年冇冇試過出現人命傷亡？

天文台癈到 琴晚話12點上8添，無撚次準

是技術性調整 不要怕

大爆發

支那仔請睇中央台

唔撚係咩?
日日夜夜賣廣告

收嗲啦認字特警

吹唔到你架大陸仔

畜牲一齊去追風啦

唔撚係掛

我係太和JJ

市長
可否提議你D同事將 強颱風 正名番做 強烈颱風
雖然叫咗咁多年 但係你都唔會叫STS做 強熱帶風暴啦
又唔係強國

好想睇下10號風球

千古留名

( Show Blocked User - 頭七哥 )
支那狗

8號老麥開唔開！

不了 唔想死住

有冇機會捱到過12點?

開

12點過咗

改未呀，熄鬧鐘繼續訓呀

12點最接近香港，有撚排掛

仲唔係0520?

仲有得升

8號有無機場快綫返工

奴奴好想返機

好撚驚 咪撚要我通頂後考試啊pk

改未呀
老婆唔駛返我就煮早餐呀屌你老母

日期 及 時間 8月23日 05 時
位置 北緯 21.2度,東經 115.4度
級別 颱風
中心附近最高持續風速 每小時 140公里

即將改發、正懸掛或除下8號「風球」時，列車班次及港鐵巴士服務會在有需要時逐步提升至繁忙時間水平，車站內會加派人手協助乘客，有需要時可能會實施客流管理措施，部份服務可能因應天氣狀況而暫停，或於風球逐漸迫近而遞減。

冇，自己call 的士返

横瀾島67

痴線，uber 仲有人開緊工

明明大熱水池 又爆緊對流 一定係技術性調整

有冇bro可以解釋下點解無似無咩風feel到
係因為東西登問題?

都未到

因為未夠近

過12我就full day

叻啦叻啦

訓啦 12過撚硬 我望緊佢要過到黃昏

可以睇番西瓜波
吹偏北風情況下 受地型影響較不當風

等緊上8

我望過兩點 今次一路睇住個風演變幾刺激

520 東北八號波

留名見証

快撚啲掛疊埋心水瞓覺

快撚啲快撚啲

0520 8NE

0520

0530或以前掛8 宜家0514啦

只差一點點

520 8NE

仲未掛呀？

仲唔掛
真係要返工了

天文台出左料比電視台啦

但其實未有8號嘅feel

行得慢未到姐

技術性調整 不怕了！

咪講左pre8,你返乜9

都話0520 係咪差幾分鐘都等唔切

瞓啦
要番工呀

氣旋之特別報告

03:20 更新

香港天文台宣布預計在今天（8月23日）上午5時30分或以前發出八號熱帶氣旋警告信號，本港風勢將會加強。

教育局宣布：

所有日校今日停課。假如夜校需要停課，該局會於稍後公布。

訓啦，各位渠頭

加油呀鴿bb

身為澳洲撚既我都Mon實個post
因為等8號女朋友就唔駛返工

又上又落即係點?

頂到聽日6點就夠

頂24小時?

我話黃昏6點

貓貓貓ready

技術性調整

冇可能

準備換衫返工 大交合呃鳩你有八號

留名0520

一分鐘

倒數時間

近岸爆發！！！

八號東北烈風或暴風信號在上午5時20分發出

我都預咗返工 應該頂唔到黃昏

連登氣象L倒數，掛喇

爆佢！！！

訓啦柒頭

8了
東北

屌 咩事啊

diu

掛撚左喇

Hot Tower!!!!!

我想問太陽出黎
影響颱風機會大唔大？

迪路菲奧，爆佢

8號，可以訓了

520掛有無咩特别意思？
我愛你？

大呀 日際變化

所以跟我大叫
爆佢！

天文台app仲係3號？
利申人在外國

可以安心訓啦。hi

能否廣泛暴風上限？

Come on

傻撚左仲有得爆 好撚勁呢隻鴿

準時起身

天 氣 稿 第 059 號 - 發出/取消熱帶氣旋警告信號
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
發出/取消熱帶氣旋警告信號

八 號 東 北 烈 風 或 暴 風 信 號 在 上 午 5 時 20 分 發 出 。

以 上 天 氣 稿 由 天 文 台 於 2017 年 08 月 23 日 05 時 21 分 發 出

仲有廿分鐘RT, 睇埋長報先瞓

八 號 東 北 烈 風 或 暴 風 信 號 在 上 午 5 時 20 分 發 出 。

韋仔再現

答位連登仔早抖

辣殺app

熄左冷氣 開窗訓

V形反彈

訓醒有驚喜

嗚啊
強颱有望

天 氣 稿 第 059 號 - 發出/取消熱帶氣旋警告信號
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
發出/取消熱帶氣旋警告信號

八 號 東 北 烈 風 或 暴 風 信 號 在 上 午 5 時 20 分 發 出 。

以 上 天 氣 稿 由 天 文 台 於 2017 年 08 月 23 日 05 時 21 分 發 出

癡撚線

有留意開大交合都係10/20/40/50咁上下掛

- 8/23 05:00

2017/8/22 22:00 - 8/23 05:12

2017/8/23 02:00 - 05:12

有冇機會上到10

8點半所有風球除下

in 強颱風上限 we trust

韋爺後代

T值？

已轉

順便沖埋涼

Condition for higher signal ?

視乎本港F11分怖

我要求唔高 頂到7點就得

無計 真空窗 聽唔到風聲

等睇機場啪啪聲風

UW - CIMSS
ADVANCED DVORAK TECHNIQUE
ADT-Version 8.2.1
Tropical Cyclone Intensity Algorithm

----- Current Analysis -----
Date : 22 AUG 2017 Time : 203000 UTC
Lat : 21:21:13 N Lon : 115:25:39 E

CI# /Pressure/ Vmax
4.9 / 965.5mb/ 87.4kt

Final T# Adj T# Raw T#
4.9 5.8 6.0

Estimated radius of max. wind based on IR :N/A km

Center Temp : -37.4C Cloud Region Temp : -76.8C

Scene Type : EYE

Positioning Method : FORECAST INTERPOLATION

Ocean Basin : WEST PACIFIC
Dvorak CI > MSLP Conversion Used : CKZ Method

Tno/CI Rules : Constraint Limits : 1.3T/6hr
Weakening Flag : OFF
Rapid Dissipation Flag : OFF

C/K/Z MSLP Estimate Inputs :
- Average 34 knot radii : N/A
- Environmental MSLP : 1008mb

Satellite Name : HIM-8
Satellite Viewing Angle : 38.2 degrees

****************************************************

長報有無多d啟示

金翅天文台無咁夠膽，傷一件有排插

F11

邊d係熱塔

F11?

雷暴

等睇10號

韋爺6個鐘cat1 上 cat4
in 天鴿 we trust

準備好游水 行山 做膠野了 有咩要準備

唔知長洲10點前吹壞未

睇佢追化了

韋爺停左係到增強點同

男性持久力很重要

準備多幾條命先可以做齊咁多樣

棺材

希望連登唔會有人跟我咁做

嗚啊 射啦

帶塊滑板去滑浪

橫瀾島 北 67 83

落海游翻兩個塘先啦緊係

當年韋森特有齊極向赤向高空輻散先可以爆發增強 估唔到天鴿仲傳奇過佢

預料天鴿會在今早相當接近珠江口一帶，並於下午在香港以西約100公里登陸，八號烈風或暴風信號會在日間大部分時間維持。

若天鴿更加靠近或增強，對香港的威脅會相當顯著。天文台不排除改發更高熱帶氣旋警告信號的可能性。

預 料 天 鴿 會 在 今 早 相 當 接 近 珠 江 口 一 帶 ， 並 於 下 午
在 香 港 以 西 約 100 公 里 登 陸 ， 八 號 烈 風 或 暴 風 信 號
會 在 日 間 大 部 分 時 間 維 持 。

若 天 鴿 更 加 靠 近 或 增 強 ， 對 香 港 的 威 脅 會 相 當 顯 著
。 天 文 台 不 排 除 改 發 更 高 熱 帶 氣 旋 警 告 信 號 的 可 能
性 。

危險半圓應該夠做風速嘅

若 天 鴿 更 加 靠 近 或 增 強 ， 對 香 港 的 威 脅 會 相 當 顯 著
。 天 文 台 不 排 除 改 發 更 高 熱 帶 氣 旋 警 告 信 號 的 可 能
性 。

颶風殺到
今凌晨掛十號風球

熱帶氣旋「韋森特」昨急速增強至颱風程度，超出天文台原先預測，提早在傍晚「升呢」至八號風球，昂坪入夜後風速達最高的颶風級別。韋森特晚上更攻入香港150公里範圍，料凌晨時於西南約100公里掠過，預計今日間將在廣東西部登陸。天文台昨晚約11時20分發出九號風球，今晨零時45分改掛十號風球。
天文台昨晨5時20分改發三號風球，原指日間改發八號可能性不大，但中午前改口若韋森特進一步加強或加快移向廣東沿岸，黃昏前後考慮改發八號風球。至下午約2時，天文台指普遍風力會進一步增強，考慮下午5時至晚上8時改發八號，之後又指八號風球會提早於6時前生效。結果，天文台在下午5時40分發出八號風球，是繼上月29日熱帶氣旋「杜蘇芮」襲港後，今年風季第二個八號風球。

普遍錄得強風程度
韋森特一直朝西北方向移動，昨晚8時抵達本港西南約150公里，10時處於本港正南130公里，繼續循西北移動迫近香港。天文台修訂預測，指韋森特午夜左右會在西南約100公里掠過，預示若本港風力進一步增強，可能須改發更高風球。
本港各區風力在傍晚後普遍錄得強風程度，啟德海平面處測風站錄得100公里時速陣風，天星測風站曾錄得89公里陣風。港外長洲、坪洲、大美督等持續風速達暴風程度，風速約100公里；昂坪深夜的持續風速升至最高的第12級颶風程度，達147公里，出現風速189公里最高陣風。

今日逐步遠離本港
按昨晚預測移動路徑，韋森特將向西北或西北偏西，移向珠江口以西一帶，今午左右以颱風級數，在廣東西部江門至陽江之間登陸。
本港今日密雲，有狂風大驟雨，早段風力仍達強風至烈風程度的東至東南風，稍後減弱；明日雨勢有時頗大。
天文台高級科學主任黃永德昨晚稱，韋森特今日逐步遠離香港。
韋森特變化多，難倒東亞各官方氣象台，美國、日韓、台灣等預測路徑都偏南，本港及內地則較準。
《蘋果》記者

帛金

係海傍仲係好撚廢d風

唔介意再熱啲

唔講cpa? :0

F12

D飛機實好刺激

西瓜

F12 ？
咩黎

死

講航空唔該去返隔離
[ATC]熱帶氣旋天鴿航空交通集中討論區#2

打大d啦無料到

講到明日間大部份時間都好重要

蒲福氏風級

政府提醒市民，現應立即回家。

咁我可以係邊睇到？

若本城實測持久力充足，本糖認為會9

港島南食得最應

跟我一齊叫強颱風上限

我諗9仔就梗，10仔就睇實測鳥

華南海域天氣報告所講嘅旋風12級
正正就係蒲福氏風級

留名等上超颱

長洲?

唔該哂

又吹爛is a must

睇埋0545

澳門天交合會唔會3號仔完場

咪痴線啦
一陣成隻窗扯埋出去呀

早上視乎情況考慮是否改掛八號風球。

幾點會10號

風水權未起身呀

如果唔發十號係唔會發9號，9號係用來提示即將掛十號用的

agger真係咪撚睇小個風

我想問之前係咪東登比較多？

天鴿傳奇
5年後💩💩

好多

偏南風 最當風

係

會唔會中出大嶼山💩💩💩

9嘅定義只係話風力顯着增加，同10無直接關係

八 月 二 十 三 日 ( 星 期 三 )
風 ： 北 至 東 北 風 8 至 9 級 ， 漸 轉 東 至 東 南 風 8 至
9 級 ， 稍 後 達 10 級 。
天 氣 ： 密 雲 ， 有 狂 風 大 驟 雨 及 雷 暴 。 海 有 非 常 大 浪
及 湧 浪 。
氣 溫 ： 26 至 30 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 70 至 95 。

上10前要出9
出9唔一定上到10

9既目的係為10鋪路
上10前要出9
但出9唔一定上到10

邊個話出9號就一定要上10號

開始黎料

今次十唔十到又要靠長洲

你求神拜佛佢唔好又吹壞

天氣明朗

無料到

上10前唔一定出9
57gloria就係一個好例子
只要實測任何一個海平面氣象站有颶就要出10

我有朋友住長洲
希望佢無事

有個東坪洲既朋友黎左打牌

你當莫拉菲同鸚鵡係咩

點解靠長洲？登陸？

鸚鵡有冇十號波？

其實總結 聽日我放假應該可以留係屋企

點知你番咩工呀

五十年代不能與今時相提並論

你放假關大家撚事

1957呀兄弟

有預感今日好危險

又話個風好廢既當初

各位高手們預計會幾時9號

長洲烈陣

如果長洲兩個風站吹爛曬

關咩工咩事 我意思係係咪吹到唔洗去街

睇情況未必掛
雖然機會唔細

大家睇路 唔係講笑

韋森特都係靠長洲持續颶風先有十

你自己講左d乜野

出面已經呼呼聲

鐘仔住邊

燈到個風拗番正

藍田大風了

風平浪靜

屯門

橫瀾島要125km/h 先算F12

將軍澳，屋企向東北，好大風下

Center Temp : -46.1C Cloud Region Temp : -80.0C
RawT 6.4

又無曬風

今次好似係GFS大獲全勝

黎啦黎啦黎啦黎啦

大交合傻撚左?

港 天 文 台 發 出 最 新 熱 帶 氣 旋 警 報

八 號 東 北 烈 風 或 暴 風 信 號 ， 現 正 生 效 。

預 料 本 港 吹 東 北 風 ， 平 均 風 速 每 小 時 63 公 里 或 以 上 。

在 上 午 6 時 ， 颱 風 天 鴿 集 結 在 香 港 之 東 南 約 140 公 里 ， 即 在 北 緯 21.4 度 ， 東 經 115.1 度 附 近 ， 預 料 向 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 25 公 里 ， 移 向 珠 江 口 一 帶 。

預 料 天 鴿 會 在 今 早 相 當 接 近 珠 江 口 一 帶 ， 並 於 下 午 在 香 港 以 西 約 100 公 里 登 陸 ， 八 號 烈 風 或 暴 風 信 號 會 在 日 間 大 部 分 時 間 維 持 。

若 天 鴿 更 加 靠 近 或 增 強 ， 對 香 港 的 威 脅 會 相 當 顯 著 。 天 文 台 不 排 除 改 發 更 高 熱 帶 氣 旋 警 告 信 號 的 可 能 性 。

現 時 潮 水 比 正 常 升 高 0.4 米 左 右 。 在 中 午 前 出 現 的 漲 潮 及 風 暴 潮 會 令 海 水 漲 至 比 正 常 潮 水 位 高 一 米 或 以 上 。 海 水 上 漲 可 能 會 引 致 部 分 低 窪 地 區 出 現 嚴 重 水 浸 。

隨 著 天 鴿 靠 近 ， 風 力 及 雨 勢 將 會 持 續 增 強 ， 市 民 應 提 高 警 覺 ， 採 取 防 風 防 水 浸 措 施 。

在 過 去 一 小 時 ， 大 老 山 及 橫 瀾 島 分 別 錄 得 的 最 高 持 續 風 速 為 每 小 時 77 及 72 公 里 ， 最 高 陣 風 分 別 為 每 小 時 103 及 86 公 里 。

八 號 烈 風 或 暴 風 信 號 － 防 風 措 施 報 告 ：

1. 因 為 海 面 有 非 常 大 浪 及 湧 浪 ， 市 民 應 該 遠 離 岸 邊 及 停 止 所 有 水 上 活 動 。

2. 請 各 位 盡 快 完 成 家 中 各 項 防 風 措 施 ， 將 窗 門 鎖 緊 ， 若 有 可 能 ， 請 在 門 窗 背 後 ， 加 上 橫 閂 。 將 膠 紙 條 貼 在 當 風 的 大 玻 璃 窗 上 ， 萬 一 玻 璃 破 裂 ， 亦 可 以 減 少 損 失 。 同 時 請 清 除 去 水 渠 口 的 落 葉 及 垃 圾 。

3. 切 勿 在 屋 內 當 風 窗 戶 附 近 站 立 。 將 傢 俬 及 貴 重 物 件 搬 離 當 風 的 窗 戶 。 請 預 早 選 定 屋 內 一 個 安 全 地 方 ， 以 防 玻 璃 萬 一 破 裂 時 可 以 躲 避 。

4. 有 關 最 新 天 氣 消 息 ， 請 留 意 電 台 或 電 視 台 最 新 的 天 氣 廣 播 ， 或 瀏 覽 香 港 天 文 台 網 頁 。

N0.2 W0.3

N0.2 W0.3

好多波台手足

N

raw t 6.4

機會一直都在

屋企向南，前面冇遮冇掩
會唔會好危險

點解

我留守左一日

慈雲山開始黎料

好悶，打風不賭

有冇機會再減慢 增強
而家得番200公里上岸？

Going to North 0.2緯度 West 0.3經度

元朗仲未有風

我豬哂..

咁行法分分鐘DIRECT HIT

柴灣 強風

唔好提波台 有班癲狗又黎亂咬

機場會否被中出

爆發性增強

無風

十號波！上呀

LM

打fifa la 老母b

N = north
W = west
即係向北同西移1度

天兔都係-8x

屋企出面仲係靜靜地

Hko每小時定位

22/8
0840 T1
0900 20.5N 120.1E
1000 20.5N 119.8E W0.3
1100 20.4N 119.5E S0.1 W0.3
1200 20.5N 119.3E N0.1 W0.2
1300 20.5N 119.0E W0.3
1400 20.5N 118.7E W0.3
1500 20.5N 118.4E W0.3
1600 20.5N 118.1E W0.3
1700 20.5N 117.8E W0.3
1800 20.5N 117.6E W0.2
1820 丄3
1900 20.5N 117.5E W0.1
2000 20.5N 117.4E W0.1
2100 20.6N 117.3E N0.1 W0.1
2200 20.6N 117.1E W0.2
2300 20.7N 116.8E N0.1 W0.3

23/8
0000 20.8N 116.5E N0.1 W0.3
0100 20.9N 116.3E N0.1 W0.2
0200 21.0N 116.0E N0.1 W0.3
0300 21.1N 115.8E N0.1 W0.2
0400 21.1N 115.6E W0.2
0500 21.2N 115.4E N0.1 W0.2
0520 8NE
0600 21.4N 115.1E N0.2 W0.3

海燕-89

紅磡風平浪靜咩事

咁咪愈黎愈近

再係咁行準備中出香港

9號冇懸念掛
我估 都入硬80

南掠咪仲強過中出

好危險

貓4

好似吹緊北風

唔撚識依啲都覺得好撚勁咁

how about 10+

係0.1度
愈黎愈近

2點心理關口睇落都幾穩陣

12過硬？

同埋都未係最近依家

過撚硬下午啦傻西

東區好平靜

仲係船上面 好撚擔心

12先最近 你話呢

十號波！啪啪啪！十號波！啪啪啪！

要快D去安全地方

Cat 4

增強靠近睇黎有機會符合哂

有冇買保險

西北

如果我想睇T值
可以邊到睇到？

屋企仲要返工，真係好擔心

好希望各位追風還追風，都係睇mon追算啦，唔好走出去，生命可貴

唔該哂樓上兩位巴

返工撚請盡快 唔想有人死

天鴿老師又中更加靠近或增強兩個條件

個風唔係講笑

想當年份工
韋森特果陣都要返
十號風球坐住架車行吐露港

已經返緊工 賤過地底泥

風暴潮其實更值得關注

老師又中

rip

中風就有你份

其實有冇九號十號最主要都係睇實測風力

放左工瞓左3個幾鐘，喺發出8號前醒左。而家個風搞到我唔太想瞓，我想睇埋佢升格或掛九。
利申：黃昏後落波都要返工

電視見到杏花有浪拍上岸就知廢極有個譜

睇返個D勁既颱風 溫黛 愛倫 約克 全部都係咁上下路線過黎

唔好燈

天鴿可能是九零年代以來為本港帶來最大威脅的颱風

9號今次都大機會出
真係好近

真係吹左去澳門，真係無撚料到

市長

香城rip

十號 啪啪啪！ 十號啪啪啪！

南掠西登仲勁過正面中出

SMG 仲係3號

真。嚟料

支那仔仲未訓?

Rip hk pig

南海之王win

D 樹郁都唔郁

出門口番工，冇feel
連阿婆都睇個風唔起 係到晨運

仲有2個鐘先放工

想知HKO今日會唔會派定翼機去測風

唔撚識字，都話我係太和JJ

屯門中心無咩料

UW - CIMSS
ADVANCED DVORAK TECHNIQUE
ADT-Version 8.2.1
Tropical Cyclone Intensity Algorithm

----- Current Analysis -----
Date : 22 AUG 2017 Time : 214000 UTC
Lat : 21:27:35 N Lon : 115:07:56 E

CI# /Pressure/ Vmax
5.0 / 963.4mb/ 90.0kt

Final T# Adj T# Raw T#
5.0 4.4 4.3

Center Temp : -63.1C Cloud Region Temp : -79.2C

Scene Type : UNIFORM CDO CLOUD REGION

Positioning Method : FORECAST INTERPOLATION

Ocean Basin : WEST PACIFIC
Dvorak CI > MSLP Conversion Used : CKZ Method

Tno/CI Rules : Constraint Limits : 0.5T/hour
Weakening Flag : OFF
Rapid Dissipation Flag : OFF

C/K/Z MSLP Estimate Inputs :
- Average 34 knot radii : N/A
- Environmental MSLP : 1008mb

Satellite Name : HIM-8
Satellite Viewing Angle : 38.5 degrees

****************************************************

香城沉沒了？

如我所料，澳門係3號

真正贏嗰個係GFS

烈士

平時掛東北一定吹到澎澎聲 今次真係冇乜風 暫時

補link

唔會掛

葵涌大風到仆街

lm

唔好拎自己樓下有冇風做標準

因為宜家香港普遍仲係吹緊正北風 未轉東北風

可以選擇返唔返工，有地鐵冇巴落山
老母逼鳩我行落山搭地鐵返工
好灰

今報好似隊唔正中心

今次如果北跳多少少已經成件事都唔同

點解係老母

因為真係我老母

風暴前夕

香港真福地，完美避開左北面條臂
真係要等有熱塔個幅眼牆做化
登陸前拉得切對流上北面，香港市區/新界先有機會全上烈風/暴風

拉唔切，就只有鄉下地感受貓貓威力:

你係獨立個體嚟
老母命令緊要定你條命緊要

天水圍D風開始黎料

Diu 又話8號

你覺得今次真係避得到?

三號風球仍然懸掛。
預測本澳風力將會增強。
今日 09 時前將考慮改掛八號風球。

到了到了

隻窗對正東北

我宣佈
今日出街追風嘅所謂風迷死不足惜
死咗都唔抵可憐

都係小心d好 應該就黎料

風水權咁早起身

10 號啪啪啪

屋企對東，吹咩方向先大風

原來澳門有8號風球

現時本港仍主要吹偏北風
未起風係正常

考慮only，個儀器話風速得二十幾km

嘩，奇跡

來了來了

我想訓教唔想追風呀
肚屙完未
一訓低又想痾

訓唔著， 想睇打風

一掛八號過海的士就加50

登澳門就perfect 食曬東面眼牆

其實如果真係爆玻璃有咩可以做

澳門匯報：出面風聲大，我屋企隻窗偶爾膨膨聲，出露台剛好被雨水顏射

死開啦，無人想知你痾屎
本少爺依家煮緊早餐

出面轟轟聲

$50咁少?

煮咩野早餐 仲未收工呀我

真心想問有冇巴打答到我會大約幾時九號
九點放工如果九號要book定公司宿舍無車返屋企

9點先考慮掛都唔會俾人屌
返一陣工就收工

話撚左打去澳門，香港無料到

好睇紅圈個舊轉唔轉得切上黎

港島東區都好大風

聽講飛機係怕垂直嘅風
水平嘅風反而冇咁大影響？

冇

無人答到你
但會建議你book

南區無料到

本身7點起身返工
而家6點起左身就不停mon post
好想上九上十 嗚呀

八點幾返工既先慘
我就係例子，不過老細已經批左我可以唔返

九龍都幾猛

book定保命

北上北上
求你北上了

不要

為什麼？

因為澳門賭場返工時間同香港返工時間唔同

大尾篤 錄得強風程度之持續風速 (45 公里/小時 - 6 級)
西貢 錄得強風程度之持續風速 (45 公里/小時 - 6 級)
赤臘角 錄得強風程度之持續風速 (42 公里/小時 - 6 級)

開始了

有阿gill灣

2暴風變1暴風

佢地話咩南蠻西戎勁啲喎

咁睇個天

今次唔驚啦

西到波邊都hi唔撚到香港
吹乜奏最強風

澳門都係9點開工架

Chan ho.dha

雨帶殺到

訓醒果然冇失望 最好有十

以上

如果10-12時最高潮前轉偏南風，風暴潮睇怕都會破近年紀錄

北角對住東區走廊好大風 嘭嘭聲

屌，成塊m巾咁

電視個tvb記者 企唔穩

過多一陣應該中到抽雨帶，準備上暴風

mon緊横瀾可以上到幾多

重增強緊正常

強風強風

我都食個老麥先~

橫欄島實測好緊要 如無意外最先上颶風

目標: 125km/h

升到145 強颱有望

強度上仲係差啲，如果好似當年韋爺咁爆多啲雨帶同大啲環流既話會更好

叫老母唔好返工係都要返 放工俾野hum中都唔知有冇工傷claim
真係onlun99
好彩佢返工近屋企
不過睇佢個樣返到都全身濕哂

可唔可以到220

新界 啲風猛到

hko 145

返少陣會死咩

有機會9號

責任心後生仔識條春咩

0645呢報可能升強颱風

幾點開始掛8號架？

520

開始感覺到個風好勁

我都食

睇到你地叫即刻落街買左

我老母話無得唔番
不過客少好多同近屋企

海馬果時死左一個

（澳門電台消息）氣象局局長馮瑞權滿意颱風韋森特訊息的發佈，而對於有市民質疑颱風較接近本澳，但澳門改發8號風球時間比香港慢，馮瑞權稱，事實是香港比澳門接近颱風。另外也有市民抱怨氣象局太急改掛發3號風球，馮瑞權表示，9時半改掛3號風球決定正確，因為按澳門標準，9時半後風速低於每小時63公里，需要改掛較低風球。

馮瑞權又指示，澳門與香港標準不一，澳門要掛10號風球，除了風速要達到每小時118公里以上外，颱風中心亦同時要經過澳門，這次並無達到掛10號風球的要求。

今次

又要1001

佢話老細返佢冇理由唔返喎
但屯門jj表示對正個海實好大風
佢收工應該撞正東/東南風嗰陣

風水權輸啦

明明可以射波
我啊媽打風先忙都去返
傻的嗎

老母都係咁

俾你地搞到我想即刻落街買

唔好再講澳門喇，風水權要睇風水，另一個領導要問鬼仔

港奴

粉嶺無風無雨

睇雷達啦 ching，已經完美咁避開左N咁多個雨區、對流
個風廢多少少卷唔起南面堆對流上黎的話，就變硬光頭

強颱

會唔會10號?

撚仔

145了

香港個雷達圖睇唔副咁遠，除左雨帶，點睇卷對流

你個名

天 氣 稿 第 087 號 - 熱帶氣旋情況下本港風速資料
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
熱帶氣旋情況下本港風速資料

香 港 天 文 台 在 2017 年 8 月 23 日 上 午 5 時 31 分 至 上
午 6 時 30 分 於 各 區 錄 得 強 風 或 以 上 的 風 速 如 下 :

最 高 持 續 風 速 達 烈 風 (8-9 級 風 ) 最 高 陣 風

大 老 山 83 公 里 / 小 時 113 公 里 / 小 時
橫 瀾 島 79 公 里 / 小 時 94 公 里 / 小 時

最 高 持 續 風 速 達 強 風 (6-7 級 風 ) 最 高 陣 風

沙 洲 54 公 里 / 小 時 67 公 里 / 小 時
大 美 督 53 公 里 / 小 時 82 公 里 / 小 時
昂 坪 51 公 里 / 小 時 87 公 里 / 小 時
西 貢 45 公 里 / 小 時 69 公 里 / 小 時
長 洲 44 公 里 / 小 時 74 公 里 / 小 時
赤 鱲 角 44 公 里 / 小 時 57 公 里 / 小 時

風 速 資 料 基 於 自 動 風 力 監 測 站 數 據 。 最 高 持 續 風 速
為 上 述 60 分 鐘 內 之 最 高 10 分 鐘 平 均 風 速 。 以 上 數
據 旨 在 為 公 眾 第 一 時 間 提 供 天 氣 資 料 ， 請 留 意 有 關
數 據 只 經 初 步 品 質 檢 查 。

以 上 天 氣 稿 由 天 文 台 於 2017 年 08 月 23 日 06 時 40 分 發 出

強風3/8

無啦無啦，機場都掂唔到

而家8個參考站風力如何

黑人問號

就快有日出衛星圖睇

我就咁睇雷達 應該強颱上限吧

1001

市鍳

好似比尋日預2點登陸會早少少？

個風唔係強左咩

Quote 個打錯字嘅

幫你改返

2017-08-23 06:30
長 洲 45
赤鱲角 44
流浮山 40
西 貢 39
打鼓嶺 26
青 衣 20
沙 田 19
啟 德 18

睇番又真係慢左

另外 W0.3

減弱緊

預料天鴿會在今早相當接近珠江口一帶，並於下午在香港以西約100公里以內登陸，八號烈風或暴風信號會在日間大部分時間維持。

沙田開始黎料

新帖見